林作與遵理簽十年約教英文 + 舊作欣賞

港姐冠軍麥明詩的前男友林作，日前通知大律師公會放棄其大律師專業資格，有傳他將會進軍娛樂圈，但答案今日揭盅，原來林作已與遵理學校簽約十年，以其牛津畢業生身份作招徠，在該校任教英文課程及任海外升學顧問。

自2015年麥明詩贏得港姐冠軍殊榮後，她當時的男朋友林作亦受到傳媒關注；林作善用知名度，於同年 11月在黃大仙龍星選區出選區議會，但以高票落敗，不過不久後亦獲委任為黃大仙區撲滅罪行委員會委員。

之後，林作曾參與前公民黨立法會議員湯家驊的「民主思路」，並對外稱若獲民主思路邀請，會考慮出選 2016年的立法會選舉，但最終民主思路公佈參選名單，林作並不在其中。

政壇失利後，林作持續在輿論曝光，早前更有報道指他計劃出書「教溝女」；日前有報道指林作已通知大律師公會，放棄其大律師資格，多份報章均指他或有意加入娛樂圈。

Independent, original thought is what Hong Kong needs

Since the district council elections, I have actually become busier, despite having expected to be able to relax a bit after our hectic campaign.

It is partly to do with my returning to full-time practice as a barrister, but also partly because somehow the media is even more interested in what I am going to do next.

I was always surprised by the attention I received since announcing my candidacy for district council. But to continue to be in the public limelight is something I truly did not expect. I feel honored.

Many commentaries on this election focused on what seemed to be the electorate’s cry for new blood. No doubt that is what many voters wished to have. But I think that is not ultimately what they wanted.

What they wanted, and what Hong Kong urgently needs, is new ideas. New thinking.

This is conceptually different from mere new blood.

I recently got to know Joshua Wong Chi-fung. In our debate on an Apple Daily online program, I stated that I admired an article by him (I think it was in Ming Pao Daily), in which he said that we must avoid “old wine in a new bottle” — there is no point making superficial changes when the substance underneath is the same.

He made this point in reference to the first-timers who stood for district council seats in the election. He is totally right. Unless the new politicians can bring new ideas and modes of thinking, they will not be able to change Hong Kong.

Worse, they could actually make Hong Kong go backward, since at least the senior guys have experience. This is why I felt disheartened when I saw a video in which the young lady who beat Frederick Fung Kin-kee had to be told what to say in front of the press during an interview.

In my appearance on the RTHK City Forum recently, I also met a newly elected 27-year-old district councilor, Andy Cheng Tat-hung. He is a most charming chap, with a quick mind and good looks. I have no doubt he will go far as a representative of the pan-democratic camp.

However, I could not help but think some of what he said was not entirely his own thinking.

He sounded somewhat clichéd, as if he had lost his own voice.

This is why ever since the election, I have increasingly realised the importance of developing myself and my take on the pressing issues of the day, be they general or specific to Hong Kong.

Contrary to what some papers claimed, I have not become a core part of Path of Democracy (民主思路), the think tank founded by Ronny Tong Ka-wah, whom I greatly admire, both as a lawyer and a politician.

Having said that, we have been in contact and had preliminary discussions.

Furthermore, we agree on the ethos of developing rational and substantial arguments on political issues independently, and then promoting our thinking to a wider audience.

Perhaps this is not the easiest way to win votes in an election.

But in today’s Hong Kong, it is what we desperately need — independent and original thought – and not populist opinions, however appealing they may appear to be.

– Contact us at english@hkej.com

JL/JP/FL

EJ Insight not surprising

有冇人品評吓??

十年

有冇人會上

是撚旦啦，佢打跛腳都唔洗憂架啦

實有
依家D細路 見過個名就覺得出名
又係勁U出黎, 一定多人報

但係自己勁, 唔代表識教人

有無人會補佢啊

佢同ko10 邊個勁d

YY條柒豆咁L廢都有人補啦
根本燈塔而家用緊名氣去吸人補咋嘛

成篇野內容空洞無物, 屌, 抵佢選唔到

大把女學生

真係幾空洞，睇完都唔知佢自己有咩立場，唸法。仲有成日I think 咩咩，搞到個人好似無主見，唔得肯定

痴線
外行人真係覺得補習咁好搵？

私人授課....

遵理教英文個個都係咁上下身高

念力

what are you saying ?

淨係開班教d毒撚溝有錢靚女
都大把毒撚報名啦

遲啲好快變成出名廢物集中地

10 年

咁佢英文一定勁ko 10倍

假假定做過大狀

哩篇野睇唔出勁係邊

呢條友個feel像想做 白生2世

建制立場
又係大狀
又係搞東搞西 勉強叫同娛樂圈拉到少少關係

呢篇野都幾鳩吓

.But 都寫得出

依家啲學生當追星咁補習
聽日請假唔去補課為上live
真心好多都自己有料但都唔識教

Btw
我覺得呢條友同Riot Club入面班垃圾貴族無咩分別

有錢仔而言佢真係幾垃圾下...

佢d英文有冇david tang一成功力?

What they wanted, and what Hong Kong urgently needs, is new ideas. New thinking.

篇野似係中譯英多啲

話完個ex用學歷做話題之後自己咪一樣

補習狗呀

會員#83941快啲入嚟用力屌啦

麥明詩教我就上

留名等睇遵理版 koten 誕生

或者咁講
呢篇野係好垃圾，
但范生更加不知所謂

today’s Hong Kong, it is what we desperately need — independent and original thought – and not populist opinions, however appealing they may appear to be.

哩句點睇都1999，應該錯grammar

But in 你漏左

其實呢句係咩問題，係寫得唔夠grand

佢似係想賣弄自己嘅英文，文法冇乜問題，但睇落唔順眼囉。

我覺得it is 跟住又⋯thought ，opinion係錯，或至少唔係咁寫，

一般寫法係⋯original thought,not populist opinion, is what we desperately need

嗰it is 係指咩上文冇講，要讀落去先知，有冇錯文法都係極差寫法

ko10識念力喎

佢個populist opinions擺後係因為however個舊野，不過認同佢篇野overall無英文個種感覺

文法係無咩問題，不過個dash多餘
直接independent and original thought 掉去前面咪得

好多小學雞係度

10年約

Billy Ng仲唔收皮

中大ibba

偏野唔同深詞
都幾另類

Billy都唔係sell學歷同能力
都唔知佢自己考嗰陣有無A

佢都寫得好撚普通下

好似b

唔肯定

總之無A啦

痴線佢咁離地邊識教dse syllabus

學好英文豐富人生

Loo

港作

簽十年約

唔似為名為利
似係食𡃁妹
清洪徒弟唔做狀
去做名師
光源氏下一個明詩下話

咪係，屌

佢grammar冇問題。而句子結構專登寫成咁，係因為英文嘅邏輯重要擺最後。如果寫成你咁就冇辦法特出句子既重點係放於唔應該聽取民粹意見，即使呢啲意見however appealing they may appear to be。咁樣寫香港啲老師唔會教，但留意好多鬼佬都會咁樣講。

Yes exactly, 重點會放後面

華人英文唔係去到 David Tang, Siu Hoi Yat都唔好朋直覺判斷一個人寫野native唔native.
淨係睇佢呢一句都幾似鬼佬哲學reading.

睇慣案例啲判辭再古怪嘅1999英文都見過

簽太長,好易出事 到時又法庭見

原來係共報

林作表示未撚驚過

無記錯既話the elements of style有咁教過
但都唔應該當dogma
the sense of style好似都有提過呢點

我睇過d哲學reading
覺得林作呢篇完全唔似喎

有事玩情序都玩到六月娘賠幾千萬啦

首先啲terms清唔清楚先，contra proferentem

正正係睇完先講哩點

佢一係寫we desperately need
Xxxx thought, not xxx opinion, however xxxxxx

'林作中學讀英國哈羅公學，之後喺英國牛津大學數學系畢業，跟住讀咗倫敦法律學院法律文憑，副修哲學，2013 年返香港讀香港大學法學碩士'
咁嘅學歴都可以比連登仔睇唔起

法律界而言佢嘅學歷唔算超群
UOL 法律文憑同一個LLB有好大分別，君不見佢隻字不提呢樣野咩
至於Oxford math比Cambridge math差得遠
而有錢以GCEAL考入oxbridge undergrad其實唔難，特別見到Oxford最勁嘅law同PPE佢入唔到只係入左Oxford唔勁嘅math

10約,仲耐過tvb

啲a同the亂咁用，又好多無聊修飾字句

Oxford maths 都唔係咁易 畢到業有翻咁上下 當然唔關佢英文事

Oxford出名文科勁你去入面讀理科代表咩
感覺好似入科大讀社科咁
如果有得揀唔係應該揀一間大學勁嘅科入讀咩

連DSE AL都未考過教人英文真係

佢都唔係maths人 ox 同cam 梗係報ox la 易入啲又唔洗考STEP
Btw, 好心佢唔好誤人子弟...

完全唔明呢條友咩心態
乜柒都撈下 講黎講去都係想見報 又葡萄比自己更出名既人
不過有錢有關係 吹佢唔脹嘅。

英文無問題既 不過eq要check check佢

連登仔太勁了 如果計6科 一定個個唔止30分 而係冇可能出現嘅36分

你講CE啦我諗，因為新制5科最高35

梗係CE 未考過CE嘅唔算連登仔

考過CE嘅而家都變晒老屎忽

Oscar ma 2.0

英文要補緊係edward fung

做到清洪徒弟但放棄大律師資格係咩心態

連登你真係好撚勁
牛津當垃圾